+++
title = "Положение о чемпионатах мира (2013)"
date = 2013-04-06T02:27:48
author = "Антон Губанов"
guid = "http://mak-chgk.ru/?page_id=21558"
slug = "regulations13"
aliases = [ "/post_21558",]
type = "post"
categories = [ "Чемпионат мира",]
tags = []
+++

**Положение о чемпионатах мира по спортивному &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; (Постоянная часть)**



_(действует с 6 апреля 2013 года)_



1. Решение о сроках и месте проведения чемпионата мира по спортивному &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; принимается Правлением МАК. Принятое решение должно быть опубликовано не позднее чем за 2 месяца до начала чемпионата.



2. Для проведения чемпионата образуется Оргкомитет. Председатель Оргкомитета утверждается Правлением МАК. Состав Оргкомитета определяется его председателем.



3. Оргкомитет действует в соответствии с Положением и регламентом чемпионата, а также другими документами, относящимися к чемпионату и утверждёнными Правлением МАК.



4. К участию в чемпионате мира в обязательном порядке допускаются следующие команды:



1) победитель предыдущего чемпионата мира;

  

2) победители чемпионатов стран, состоявшихся после формирования списка участников предыдущего чемпионата мира и завершившихся не позднее чем за 1 месяц до даты начала чемпионата мира;

  

3) победители этапов Кубка МАК, состоявшихся после формирования списка участников предыдущего чемпионата мира и завершившихся не позднее чем за 1 месяц до даты начала чемпионата мира;

  

4) команды, занимающие первые 3 места в рейтинге МАК за 1 месяц до даты начала чемпионата мира.



Примечание 1: если победитель чемпионата страны отказывается от участия в чемпионате мира, то право участия в чемпионате мира передаётся второму призёру того же чемпионата страны. В случае отказа первых двух призёров чемпионата страны право участия в чемпионате мира передаётся третьему призёру того же чемпионата страны.



Примечание 2: если место, дающее право участия в чемпионате мира согласно пункту 4.2 или примечанию 1, разделено на равных между несколькими командами, то к участию в чемпионате не допускается ни одна их этих команд *.



* Примечание 2 вступает в силу с момента публикации данного Положения. Для чемпионатов стран, завершившихся ранее, действует следующее правило: если место, дающее право участия в чемпионате мира согласно пункту 4.2 или примечанию 1, разделено на равных между несколькими командами, то к участию в чемпионате допускаются все эти команды.



5. К участию в чемпионате мира могут быть допущены и команды, не удовлетворяющие условиям пункта 4. Правила допуска таких команд утверждаются Правлением МАК по предложениям турнирной комиссии МАК и Оргкомитета чемпионата. Правила допуска публикуются не позднее чем за 2 месяца до начала чемпионата.



6. В заявку команды на чемпионат мира может быть включено не более 8 человек. Заявочный состав должен удовлетворять принципу преемственности по отношению к выводящему составу команды, а именно: допускается участие не более чем двух игроков, не входящих в выводящий состав. Выводящим составом называется:



1) для команд, допущенных к участию в чемпионате мира на основании их выступлений в предыдущем чемпионате мира, чемпионатах стран и этапах Кубков МАК, - состав команды на турнире, по итогам которого она получила право выступить на чемпионате мира;

  

2) для команд, допущенных к участию в чемпионате мира по рейтингу МАК, - базовый состав на тот релиз рейтинга, по положению в котором команда получила право выступить на чемпионате мира.



Если команда удовлетворяет более чем одному из пунктов 4.1-4.4, то она должна обеспечить преемственность к любому из соответствующих выводящих составов.



Для команд, получивших право выступить на чемпионате мира в соответствии с пунктом 5, правила участия игроков утверждаются Правлением МАК по представлению турнирной комиссии МАК и публикуются не позднее чем за 2 месяца до начала чемпионата мира.



Соблюдение правил участия игроков в чемпионате мира контролирует мандатная комиссия.



7. Чемпионат мира проводится в соответствии с регламентом, утверждённым Правлением МАК по представлению турнирной комиссии МАК.



8. Расписание чемпионата утверждается Оргкомитетом.



9. Состав мандатной комиссии, редакторской группы, игрового и апелляционного жюри утверждается Правлением МАК по представлению Оргкомитета.



10. Регламент и расписание чемпионата мира, состав редакторской группы, игрового и апелляционного жюри публикуются не позднее чем за 1 месяц до начала соревнования.



11. Результаты чемпионата мира публикуются в течение недели после завершения соревнования.



12. Официальная информация о чемпионате мира подлежит публикации на официальных ресурсах МАК в Интернете и может дублироваться на других общедоступных ресурсах.



13. Детали организации чемпионата, не содержащиеся в настоящем Положении, публикуются как Дополнение к Положению.



14. Оперативные решения по вопросам, не урегулированным в настоящем Положении и других действующих на чемпионате документах, принимаются Оргкомитетом.